\chapter{JSON Generator}
\label{chap:jsongen}

Der JSON Generator dient vor allem der Fehlersuche. Beim Generieren des Parsebaums kann es leicht zu Fehlern kommen. Da diese Datenstruktur aus Nodes nur schwer einsehbar ist, haben wir uns entschieden eine Möglichkeit zu schaffen den Parsetree im JSON Format in eine Datei schreiben zu können. JSON ist ein weit verbreitetes Format und ist zudem leicht für Menschen zu lesen und zu verstehen (wird nicht so schnell unübersichtlich wie XML).

Der JSON Generator funktioniert im Grunde wie der Code Generator. Ihm wird ein fertiger Parsebaum übergeben und er hangelt sich mit dem Visitor Pattern rekursiv durch den Baum und gibt für jede Node im Parsetree den entsprechenden JSON Code aus.

Es gibt also für jeden Knoten der im Parsebaum auftauchen kann eine eigene \texttt{visit} Methode.

\begin{lstlisting}
virtual void visit(Node* node);
virtual void visit(NodeStatement* node);
virtual void visit(NodeLeaf* node);
virtual void visit(NodeExp2* node);

virtual void visit(NodeProg* node);
virtual void visit(NodeDecls* node);
virtual void visit(NodeDecl* node);
virtual void visit(NodeArray* node);
virtual void visit(NodeStatements* node);
virtual void visit(NodeStatementAssign* node);
virtual void visit(NodeStatementPrint* node);
virtual void visit(NodeStatementRead* node);
virtual void visit(NodeStatementBlock* node);
virtual void visit(NodeStatementIfElse* node);
virtual void visit(NodeStatementWhile* node);

virtual void visit(NodeExp* node);
virtual void visit(NodeExp2Exp* node);
virtual void visit(NodeExp2IdentifierIndex* node);
virtual void visit(NodeExp2Integer* node);
virtual void visit(NodeExp2NegativeExp* node);
virtual void visit(NodeExp2NotExp* node);

virtual void visit(NodeIndex* node);
virtual void visit(NodeOpExp* node);
virtual void visit(NodeOp* node);

virtual void visit(NodeIdentifier* node);
virtual void visit(NodeInteger* node);

virtual void visit(NodeDeclsEpsilon* node);
virtual void visit(NodeArrayEpsilon* node);
virtual void visit(NodeStatementsEpsilon* node);
virtual void visit(NodeOpExpEpsilon* node);
virtual void visit(NodeIndexEpsilon* node);
\end{lstlisting}

\section{JSON Format}

Das generierte JSON Format ist folgendermaßen aufgebaut:

\begin{lstlisting}
{
    "_node_class": "P8NodeProg", 
    "_node_type": "TYPE_NONE", 
    "children": [
        {
            "_node_class": "P9NodeDecls", 
            "_node_type": "TYPE_NONE", 
            "children": []
        }
    ]
}
\end{lstlisting}

Jede Node hat die Attribute \texttt{node\_class} und \texttt{node\_type}(wird vom Type Checker gesetzt). Außerdem hat eine Node beliebig viele Kindknoten, die in \texttt{children} als Liste abgelegt werden.

Einige Knoten haben noch weitere knotenspezifische Attribute. Beispielsweise hat eine \texttt{NodeInteger} noch das Attribut \texttt{value}, das den Wert des Integers enthält, der in der Node gespeichert ist.

Das generierte JSON ist nicht direkt schön eingerückt. Diesen Aufwand haben wir uns beim Generierten gespart. Da JSON ein weit verbreitetes Format ist, lässt es sich mit einfachen Tools automatisch einrücken:

\begin{lstlisting}
cat tree.json | python -mjson.tool > tree_pretty.json
\end{lstlisting}